[無上限筆直][開飯] 有無手足用過旗艦級電飯煲?

用開Pan記1K有找既十幾年
反正都HKTV開日本米
想試下一鋪去到盡
睇港版既旗艦級 個個都好似慢日本幾拍甚至幾年咁樣
硬係要舊啲冇新技術
有3000火變壓器所以無問題
------------------------------------------------------------------------------------------------------------
日本內銷 Around 十萬羊
松下Pan記: Wおどり炊き SR-VSX100-K ~110000羊 ~$8K

大笨象: 炎舞炊き NW-LA10 ~81000羊 ~$6K

老虎仔: 土鍋圧力IHジャー炊飯器 JPH-G100 ~70000羊 ~$5.2K

三菱: 本炭釜 NJ-VWB10 ~76000羊 ~$5.6K

日立: ふっくら御膳 RZ-W100DM ~70000羊 ~$5.2K

東芝: 炎匠炊き RC-10ZWP ~120000羊 ~$8.8K

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
行貨:
大笨象: 豪熱羽釜壓力 IH 電飯煲 (1.0公升) NP-BSQ10 ~5.4K

老虎仔: 日本製雙重壓力IH電飯煲 (1.0公升) JPB-G10SWL ~6K

Pan記: IH磁應蒸氣西施電飯煲（1.0公升）SR-SPX108 ~6.4K

日立: IH氣壓磁應電飯煲 (1.0公升) RZ-W2000YH ~5.3K

東芝: 真空壓力磁應電飯煲 (1.0公升) RC-DZ10J ~7.3K

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

就咁睇日本果啲個個都話整多重線圈唔同時間開動製作亂對流
令到裡面啲米亂跳去模擬柴火煲釜飯
加壓又可以搞到黏啲軟啲之類之類

香港果啲網寫得hea好多都唔知貴煲好過平煲啲乜野
定唔知係咪出左國外比人degrad哂
定覺得香港人食咩飯都無咩所謂?

睇日本youtuber review就吹到貴煲傻既都食得出好大分別
但架佬架妹一向都誇張到傻的嗎係咁 すごい↑ すごい↑
難分真與假

有無手足用過日版或者行版貴煲? 碗飯係咪正好多?

堅有錢人

前提係啲米都要靚
識人買靚電飯煲但cheap撚上身買垃圾米
效果仲難食過我自己用開嗰個得一個制但餵開靚米嘅煲

呢個唔係問題
試過做實驗用東江尿水(過濾) vs 樽裝礦泉水煮日本米
的確係好食左幾多下
但同係日本食仲差幾條街

okok

屋企用緊部p記5 6千
佢一著機會話咩加壓 煲煲下放壓 然後成條蒸氣噴出黎
食落好似係軟硬均勻d又好似係香d咁lo

不過部野依家比我媽用左黎煲湯

煲湯！？

係啊 佢倒曬d料落去 有個煲湯mode可以較時間

用緊個3千幾蚊日本製P記+金鳳米
真係幾好食

Agree 日本人d反應見之前有個人為左試朋友，煮餸落糖唔落鹽，佢d朋友係佢面前都一直話おいしい 另類「體貼」

自問cheap撚一名，唔係好識分好唔好食，大象牌cheap款+泰國米，日本百貨公司好貴果啲真係買唔起

餓衣斯雪該兒講到機械人咁

Wおどり炊き SR-VSX100-K
呢個我覺得幾好，煮出嚟嘅飯粒粒分明，同時之間飽滿有水份，但係缺點就係太細，唔知道你要有幾多個人一齊食

大笨象嗰個唔差
日本版呢一隻係極高性價比，可以兼顧到煮好飯嘅需求，但係佢偏向食米種，好似見過人煮泰國米，個質感會冇咁好

想試大同電鍋
呢隻旗艦版有高低兩段溫度選擇

我早排用am，4萬里換咗p記hb-104，
同舊cheap cheap 飯煲比，真係另一個世界，美味mode煮泰國牌溝米，粒粒有飯味，
唔洗撈一輪至食得，
壽司mode煮日本珍珠米，粒粒彈牙，
粥mode煮泰國溝米，唔洗睇火，唔會滾瀉，
重未有時間試蛋糕mode，同埋煲仔飯mode，
可能係新煲所以一次都冇痴底冇飯焦

睇落好正咁樣

本來想買2千嘅貨仔，
不過支泰航空奶支奶到出晒閪水，
我以前儲咗幾萬里數唯有快快兌咗佢，
點之佢幾時執笠，
不過又真係幾好食
可能以前食開屎，唔知好野係乜

一千有找pan記都未必係屎既
只係想知頂級既會正幾多
你知啦 日本旅館果啲好食到痴能線
JAL ANA J class果舊飯都天地之別

好記得早排朋友屋企個虎牌日本製但非IH/壓力電飯煲 用泰國米煮飯 超有飯香
我自己個P記煲同一隻米煲唔出咁嘅香味
不過唔知係咪嗰次包米新開寧舍新鮮

感覺呢味野MIJ已經贏左一半
日本人咁注重食飯

我嗰隻馬拉造
譚仔可摸耳解釋下點解差啲呢

而家先知電飯煲都有旗艦級...

象印三千左右嗰啲IH煲點睇

你行過電器鋪 百貨公司無可能會唔知
除非你唔當7000蚊係咩野

東芝=日製美的

記得三菱有蒸氣回收系統嗰隻電飯煲
剛推出時賣過過萬蚊
最近見佢日本推出新式多士爐 好想試下

多士爐剩發熱線都有黑科技？

咁都得

有冇人用過韓國電飯煲例如cuckoo?
外型懶高科技咁
但好似始終啲人都係鍾意買日本

唔食飯, 無望過雷飯煲. SORRY

定係跟開英式煲法

我唔食泡菜飯

pasta派, 除左去日本或者無得揀, 都唔會咬飯類

btw 派菜韓亞雖然無日本d飯咁好食, 但都好食過臭支因航

不過OZ餐餐都係韓牛, 好快悶. 好在LOUNGE炸雞都算好食. ,

睇過成波實試電飯煲
結論係電子式比機電式已經好好多
再上只係好少少

加仔點解仲咁關心飯煲, 做乜唔食草. 明明支那大草類平過米

因為我個飯煲麻麻地
先該貴小小買大笨象壓力IH

佢有無測試成部埃瘋咁貴果啲先？
總覺得日本貴煲煮日本米應該會更上一層樓
唯一copy唔到係日本既水
除非痴線到買果啲黎煮

利申 試過領evans煮真係好食左

中學畢業後無用過飯煲, 屋企d廢老你買個靚煲都唔會識用.

所以唔好問我.

原來我老母用4k電飯煲已經唔算貴
我唔食飯，唔好問我有咩分別

我屋企個煲平時都只係拎黎煮飯，煮其他野怕有油要用洗潔精會傷個內膽

油同洗潔精冇事既
反而怕湯料有較硬既野例如骨刮花個內膽

認真, 成日見日本人拎黎煲湯/咖哩, 但未見過日本人會落有骨既料落煲.

利伸: 好憎酒樓/家庭式中湯, 覺得係咪都叫人飲湯呢件事係ON9文化..

我都唔鐘意普通家庭式中湯
但中高價中菜既湯就好難有得輸

Me西湯丁丁
法式洋蔥湯超正又易煮

羊Dade識貨.

食慣JAL 1st class米飯係唔同d.

利伸: 最多只坐過JAL PEY

下? JAL ANA J玩過一兩飛渣喎
「食慣」果個要搵譚仔

我覺得超市米用全高清電飯煲已經夠做

佢試最貴嗰隻$2898 IH但無壓力
日本我見有啲人會去超市買逆滲透水煲飯
我見過香港apita/uny都有部機

想問3000火變壓器樓主用邊隻？ 係咪都係得鴨記鞋盒咁大果隻？

一定大舊架喎
唔大舊你都唔敢用啦
變壓器係金屬線圈黎

係咪都係得到果個牌子? 我見好似冇其他options 未買過咁大火數變壓器 thanks!

應該無
除非果啲貴到會飛既英國出品

係日本買 番黎

啱啱見到原來有"減醣電飯煲"
有冇人知係咩原理？

用開牛頭牌，折返做港紙2000蚊嘅普通電飯煲

見過好貴嗰啲不過真心唔明買咁貴嚟做乜

日本製造 用得開心又放心

用緊靚煲，真係有分別
飯粒質感黏軟得來又分明，唔會痴埋一舊舊或者乾硬
望落啲飯晶瑩有光澤，食落個口感同米香都好過以前嘅柒煲

係呃師奶/港女既野
明明食少一啖就等於個效果
米成粒都係starch 講經咩

有啲頂級煲都有出220v款

唔一定要插110v>220v

未去到最新咁囉

舊款ih壓力煲都夠做啦，如果有得試食，我諗你都未必食得出新款舊款分別

呢個真

最緊要米靚，食垃圾溝米點煮都死

Same, 三千蚊日制P記銅釜夠做

用埋日本礦泉水黎煮飯

三菱行貨好似已經出咗10年都冇新型號，真係離晒譜
只能夠答你同一般下價飯煲配泰國米係兩個世界，citysuper 好多日本米所以之前成日買唔同品種嚟試

嚟緊想買呢個，不過我飲食習慣改變咗好多，依7年都好少食亞洲米所以暫時未有太大意欲佩大火牛去買呢啲最新型號
一係整意粉一係食包一係煮Farro / couscous / quinoa / paella/ risotto 呢啲全部都健康過白米好多
不過一年食幾次白米過吓口癮係正嘅

Paella Risotto 要煮都幾多功夫下
我諗暫時target大笨象岩岩六月出果個

我就係買左蒸氣回收呢款電飯煲
早排做特價3xxx

比較過
而家香港行貨P記紅色最貴果隻係最好食0既
各方面都好平均

WTF?
成世仔第一次聽個米缸會放冰箱?

咪on9

係有呢種做法架
不過雪櫃邊有咁多位
其實蓋實放喺陰涼地方已夠
食得慢就唔好買太多

買咁靚嘅飯煲 大家食開咩米？
最近買咗呢隻 就快開嚟食喇

想搵隻3k 樓下，有無推薦，主要煲飯同蒸點心

壓力IH嗰啲好似都冇蒸嘅功能？

中價Pan記實無死

日本越光米吧

Pan記好似即使係壓力都有為港版介硬整落去

聽講話以前松下見香港代理信興樂信知香港人鐘意蒸送所以設計個蒸架比港版
日本唔興呢個設計

sr jhs 189 點睇

唔錯呀
Btw唔係大家庭 over 6人 唔駛買1.8L啦
1.0L夠哂啦
1.0L煮到5.5 mug 米架啦 夠六人份量

是飯煲大比拼+日本米つや姫

師傅你會唔會太勁
六個電飯Bell 又 Miele焗爐

就買呢隻

知唔知同SR-FC108比較有咩分別? 我知189新D, 但大家都係兩段IH, 睇SPEC無咩分別, 但差成千蚊, 仲要黑色又型仔D

1.0L vs 1.8L 喎

sorry講錯咗 講緊呢兩款

我都係睇spec架渣
佢差唔多我都會揀樣行先

有錢我一定揀陶瓷內膽
一定好正

恭喜
羨慕